<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<КоммерческаяИнформация ВерсияСхемы="2.021" ДатаФормирования="2025-05-14T10:44:26">
	<Классификатор>
		<Ид>sotbit_origami_blog_s1</Ид>
		<Наименование>Блог</Наименование>
		<Свойства>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
				<Наименование>БитриксАктивность</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_CODE</Ид>
				<Наименование>Символьный код</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_SORT</Ид>
				<Наименование>Сортировка</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
				<Наименование>Начало активности</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
				<Наименование>Окончание активности</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
				<Наименование>Анонс</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_DETAIL_TEXT</Ид>
				<Наименование>Описание</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
			<Свойство>
				<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
				<Наименование>Картинка анонса</Наименование>
				<Множественное>false</Множественное>
			</Свойство>
		</Свойства>
		<Группы>
		</Группы>
	</Классификатор>
	<Каталог>
		<Ид>sotbit_origami_blog_s1</Ид>
		<ИдКлассификатора>sotbit_origami_blog_s1</ИдКлассификатора>
		<Наименование>Блог</Наименование>
		<БитриксКод>sotbit_origami_blog_s1</БитриксКод>
		<БитриксСортировка>500</БитриксСортировка>
		<БитриксURLСписок>#SITE_DIR#/blog/</БитриксURLСписок>
		<БитриксURLДеталь>#SITE_DIR#/blog/#SECTION_CODE#/#ELEMENT_CODE#/</БитриксURLДеталь>
		<БитриксURLРаздел>#SITE_DIR#/blog/#SECTION_CODE#/</БитриксURLРаздел>
		<БитриксURLКанонический></БитриксURLКанонический>
		<БитриксКартинка></БитриксКартинка>
		<БитриксИндексироватьЭлементы>true</БитриксИндексироватьЭлементы>
		<БитриксИндексироватьРазделы>true</БитриксИндексироватьРазделы>
		<БитриксДокументооборот>false</БитриксДокументооборот>
		<БитриксПодписи>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_NAME</Ид>
				<Значение>Элемент</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENTS_NAME</Ид>
				<Значение>Элементы</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_ADD</Ид>
				<Значение>Добавить элемент</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_EDIT</Ид>
				<Значение>Изменить элемент</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>ELEMENT_DELETE</Ид>
				<Значение>Удалить элемент</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_NAME</Ид>
				<Значение>Раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTIONS_NAME</Ид>
				<Значение>Разделы</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_ADD</Ид>
				<Значение>Добавить раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_EDIT</Ид>
				<Значение>Изменить раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
			<БитриксПодпись>
				<Ид>SECTION_DELETE</Ид>
				<Значение>Удалить раздел</Значение>
			</БитриксПодпись>
		</БитриксПодписи>
		<НаследуемыеШаблоны>
			<Шаблон>
				<Ид>SECTION_META_TITLE</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>SECTION_META_KEYWORDS</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>SECTION_META_DESCRIPTION</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>SECTION_PAGE_TITLE</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>ELEMENT_META_TITLE</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>SECTION_PICTURE_FILE_ALT</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>SECTION_PICTURE_FILE_TITLE</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>ELEMENT_META_KEYWORDS</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>ELEMENT_META_DESCRIPTION</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>ELEMENT_PAGE_TITLE</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>SECTION_DETAIL_PICTURE_FILE_ALT</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>SECTION_DETAIL_PICTURE_FILE_TITLE</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>ELEMENT_PREVIEW_PICTURE_FILE_ALT</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>ELEMENT_PREVIEW_PICTURE_FILE_TITLE</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>ELEMENT_DETAIL_PICTURE_FILE_ALT</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
			<Шаблон>
				<Ид>ELEMENT_DETAIL_PICTURE_FILE_TITLE</Ид>
				<Значение>{=this.Name}</Значение>
			</Шаблон>
		</НаследуемыеШаблоны>
		<Товары>
			<Товар>
				<Ид>19738</Ид>
				<Наименование>ТОП 4 добавки перед тренировкой</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Группы>
				</Группы>
				<Картинка>blog_files/iblock/439/w9kczxk2av50m1fnd3g0njb8y0fev2sh/ad6b311288e3bdae01f9ef9e59341650.jpeg</Картинка>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение>top_4_dobavki_pered_trenirovkoy</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>10</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2023-02-06 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение></Значение>
						<Тип>html</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_DETAIL_TEXT</Ид>
						<Значение>Современная индустрия спортивного питания разработала целый ряд средств для поддержки организм во время тренировок, чтобы они проходили максимально эффективно и вы могли достигать поставленных целей.

Разберем отдельно по категориям:
1. Кофеин
Для чего: повышение энергии
- оказывает эффективную эргогенную помощь (повышает производительность)
- увеличивает рабочую нагрузку за счет уменьшения степени усталости и снижения восприятия усилий
https://www.ozon.ru/product/energeticheskaya-dobavka-..
https://www.ozon.ru/product/kofein-v-kapsulah-hx-nutr..

2. ВСАА (аминокислоты с разветвленной боковой цепью)

Для чего: создание благоприятной анаболической среды
- являются ключевыми ингредиентами для оптимального регулирования белкового обмена, увеличения синтеза белка и подавления его распада.
- эффективно стимулируют синтез мышечного белка
- обеспечивают немедленную защиту от негативного воздействия катаболической среды, возникающей при физических нагрузках.
- может помочь уменьшить крепатуру мышц (синдром отсроченной мышечной боли); таким образом, вы сможете быстрее восстанавливаться и возвращаться к выполнению интенсивных тренировок.
https://www.ozon.ru/product/aminokisloty-bcaa-ostrovi..
https://www.ozon.ru/product/aminokisloty-nutrex-bcaa-..

3. Креатин
Для чего: взрыв силы
- дает наибольшую эффективность для силовых тренировок с малым числом повторов -помогает насытить ваши мышцы определенным субстратом (источник энергии), содействующим быстрому высвобождению большого заряда энергии, необходимого для работы с очень тяжелыми весами.
https://www.ozon.ru/product/kreatin-monogidrat-hx-nut..
https://www.ozon.ru/product/kreatin-monogidrat-ostrov..

4. Современные предтренировочные комплексы
Самый удобный и популярный формат добавок, так как в них входят все необходимые компоненты.
- для увеличения энергии
- повышения выносливости
- сжигания жира
- улучшения концентрации и физического состояния
https://www.ozon.ru/product/zoomad-labs-moons-truck-p..
https://www.ozon.ru/product/predtrenirovochnyy-komple..

Еще больше вариантов вы найдете в нашем магазине на OZON
https://www.ozon.ru/seller/sportgroup-341434/products..</Значение>
						<Тип>text</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение>blog_files/iblock/439/w9kczxk2av50m1fnd3g0njb8y0fev2sh/ad6b311288e3bdae01f9ef9e59341650.jpeg</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>19739</Ид>
				<Наименование>КАК ВЫБРАТЬ ИЗОТОНИК</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Группы>
				</Группы>
				<Картинка>blog_files/iblock/43c/m6v0io4wl9uayrnh89os1iumtam1kade/4-5.jpg</Картинка>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение>kak_vybrat_izotonik</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>20</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2023-02-06 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>Люди приходят заниматься спортом, преследуя разные цели. Условно их можно разделить на две категории: стремящиеся похудеть, и те, кто хочет увеличить мышечную массу и/или физические характеристики. Если люди второй категории выберут неверный изотоник, то его эффективность просто будет чуть меньше. Но если неверный изотоник выберут люди, стремящиеся похудеть, то желаемого результата они просто не добьются. Дело в том, что изотоники можно классифицировать по содержанию в них сахара:
</Значение>
						<Тип>text</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_DETAIL_TEXT</Ид>
						<Значение>Изотоники без сахара или с минимальным количеством сахара.
Изотонические напитки без сахара предназначены для употребления во время сушки и похудения. Вода в таких напитках обогащена витаминами, минералами и антиоксидантами. Изотоники без сахара поддерживают здоровый уровень водно-солевого баланса на протяжении всей тренировки и защищают мышцы от окисления, немного увеличивая выносливость.

Изотоники с сахаром.
Сахарные изотонические напитки по составу отличаются от изотоников без сахара только наличием глюкозы. Однако этот небольшой элемент существенно повышает эффективность спортивной добавки. Изотоники с сахаром борются с усталостью и стимулируют работу центральной нервной системы. Помимо этого, он обеспечивает организм дополнительными калориями, необходимыми для набора массы.

Дополнительно есть немного другая классификация:

гипотонические напитки (гипотоники) – жидкость, в которой соли и глюкоза содержатся в меньшей пропорции, чем в организме, по составу максимально приближены к очищенной воде;

изотонические напитки (изотоники) – жидкость с содержанием солей и глюкозы, примерно равным процентному содержанию этих веществ в здоровом организме человека;

гипертонические напитки (гипертоники) – жидкость, содержание солей и глюкозы в которой специально завышено для максимального улучшения тренировочного процесса и снабжения организма калориями.

Гипотоники применяются при непродолжительных и неинтенсивных тренировках для поддержания водно-солевого баланса. Они выступают более полезной заменой воды. Чем больше нагрузка, тем больше организму потребуется элементов для восстановления энергетических и минеральных запасов. Для большинства тренировок подойдут стандартные изотоники, а для тренировок на исходе возможностей (максимально интенсивных или слишком длительных) лучше выбрать гипертонический напиток. Если спортивная добавка продается в виде порошка, а не готового напитка, то спортсмен может самостоятельно решить, какой именно напиток приготовить: гипотоник, изотоник или гипертоник.</Значение>
						<Тип>text</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение>blog_files/iblock/43c/m6v0io4wl9uayrnh89os1iumtam1kade/4-5.jpg</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>19740</Ид>
				<Наименование>Что такое протеин и зачем он нужен?</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Группы>
				</Группы>
				<Картинка>blog_files/iblock/754/1xq97hg86ltib6bu4cudsr253ynx9x9c/dieta-proteiny-rodzaje-absorbcja1.jpg</Картинка>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение>chto_takoe_protein_i_zachem_on_nuzhen</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>30</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2023-02-06 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>Протеин или белок – одно из необходимых для человеческого организма веществ, который мы получаем из пищи. Белок состоит из аминокислот, соединенных в полимерную цепь. Часть из них тело человека может синтезировать самостоятельно, часть – только усвоить из еды.

Белки выполняют множество разных функций в организме, в том числе строительную. Собственно из аминокислот состоят мышечные клетки. Потому так важно потреблять достаточно протеина при занятиях спортом и наращивании мускулатуры. Чтобы понять, какой протеин самый лучший для набора мышечной массы, рассмотрим самые популярные виды протеина и их отличия.</Значение>
						<Тип>text</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_DETAIL_TEXT</Ид>
						<Значение>Какие существуют виды протеина?
Яичный протеин.
Это самый известный и заслуженно любимый спортсменами тип протеина. Яйца были любимым источником белка атлетов еще во времена, когда не существовало специального спортивного питания. Яичный белок альбумин содержит максимум необходимых аминокислот для организма, достаточно быстро всасывается, доступен и удобен в применении. Это по праву лучший протеин для набора массы.
Единственный недостаток яичного протеина – его цена, так как производство спортивного питания из яиц требует высокой точности и больших производственных усилий. Потому этот вид протеина не так популярен среди рядовых спортсменов.
Сывороточный протеин.
Самый, пожалуй, популярный вид белка. Производится из сыворотки – побочного продукта производства сычужных сыров. Имеет хороший аминокислотный профиль, а значит, насыщен всеми необходимыми для наращивания мышц аминокислотами, в том числе незаменимыми BCAA. Кроме того, в сывороточном протеине аминокислоты находятся в уже готовом для усваивания организмом виде.
Бывает трех типов:
Концентрат – первая стадия очистки протеина. Содержит лактозу и некоторое количество жиров. В сравнении с остальными более бюджетный вид сывороточного протеина, но по качеству не хуже других форм.
Изолят – по сути, еще раз очищенный концентрат. Усваивается быстрее, питательная ценность несколько выше.
Гидролизат – уже частично «разобранный» сывороточный белок. Не то чтобы он быстрее усваивался, но эта форма ведет к повышению уровня инсулина в крови, который участвует в обменных процессах.
Сывороточный протеин усваивается очень быстро, потому актуален в период после тренировки, для восстановления мышечной ткани.
Казеиновый протеин.
Так называемый «медленный» белок, попадая в желудок, образует сгустки, которые расщепляются в течение длительного времени. В связи с чем и популярен – не вызывает резких скачков сахара в крови, может использоваться для предотвращения катаболических процессов (разрушение мышц), в том числе ночью. Устраняет чувство голода, потому актуален и для похудения. Но лучший способ его применения – для роста мышц.
Производится из молока методом ферментного створаживания. Незаменим для тех, у кого аллергия на сывороточный и яичный протеины.
Молочный протеин.
По сути, это смесь казеинового и сывороточного белка в отношении 4 к 1. Обладает преимуществами и одного и второго, однако из-за высокого содержания лактозы может быть неудобен в использовании.
Растительный протеин.
Любим вегетарианцами и людьми с непереносимостью лактозы. По сравнению с другими видами белка обладает неполным аминокислотным профилем, потому рекомендуется использовать смеси растительных протеинов.
Сочетание горохового и конопляного белков, например, обеспечивает полноценный набор аминокислот оптимальный для человека, а кроме того содержит большое количество аргинина, глютамина и незаменимых аминокислот BCAA. Потому такая смесь подойдёт для набора массы людям, которые не употребляют животные белки по личным или медицинским причинам.
А вот соевый белок, не смотря на его популярность, может напротив вызывать проблемы с набором массы, особенно у мужчин, из-за фитоэстрогенов. Его эффективнее использовать для похудения. </Значение>
						<Тип>text</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение>blog_files/iblock/754/1xq97hg86ltib6bu4cudsr253ynx9x9c/dieta-proteiny-rodzaje-absorbcja1.jpg</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>19741</Ид>
				<Наименование>Предтренировочные комплексы: что это?</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Группы>
				</Группы>
				<Картинка>blog_files/iblock/5c3/o2esu96itqmxqx0m9oi0x6flgrbw66gx/Kak-nakachat-bitseps.webp</Картинка>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение>predtrenirovochnye_kompleksy_chto_eto</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>40</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2023-02-06 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>Предтренировочные комплексы (бустеры) – это спортивное питание, которое все больше набирает популярность среди людей, регулярно посещающих спортивный зал. Что дает предтренировочный комплекс? Разбираемся в нашей статье.</Значение>
						<Тип>text</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_DETAIL_TEXT</Ид>
						<Значение>Его прием значительно повышает качество выполняемых тренировок, способствует улучшению концентрации и силовых показателей, спортсмен ощущает прилив энергии и чувство бодрости, которые помогают лучше выполнять все упражнения и восстанавливаться после.

Предтренировочный комплекс: что это такое и для чего он нужен?
Предтреник – это один из самых многосоставных представителей спорпита, применяемого для улучшения качества тренировочного процесса. Использование различных добавок, хорошо работающих и по отдельности, в совокупности позволяет быстрей и эффективнее переносить повышенные нагрузки.

Как правило, чаще всего в состав предтренировочного комплекса входят следующие компоненты:

креатин – вещество, необходимое для увеличения силовых показателей и для стимуляции роста мышц;
аргинин – вещество, подпитывающее мышцы и способствующее эффекту пампинга;
бета-аланин – компонент, восстанавливающий мышцы после нагрузок.
BCAA – аминокислоты, питающие мышцы;
витамины и минералы – наиболее важные для организма вещества, запас которых уменьшается во время изнурительных тренировок;
таурин – стимулятор, отвечающий за выработку гормона роста.
При этом, в некоторых предтренировочных добавках можно встретить такие составляющие, как:

кофеин – компонент, возбуждающий ЦНС и способствующий ускорению обмена веществ;
геранамин – мощный нервный стимулятор, превосходящий по действию кофеин.
После приема кофеиносодержащих бустеров (а также их аналогов с таурином и геранамином), спортсмен может чувствовать серьезный всплеск энергии и активности, однако зачастую это совершенно не идет на пользу здоровью и общему состоянию.

Как работает предтреник и для чего он нужен?
Эффект предтренировочных бустеров оценили многие спортсмены, ведь этот спортпит выполняет сразу несколько функций:

подпитывает и способствует наращиванию мышц;
сжигает жировые отложения;
насыщает организм энергией;
повышает концентрацию внимания;
увеличивает силовые показатели и общие результаты тренировок.
Поскольку большинство комплексов разработано для спортсменов-мужчин, то, конечно, основной задачей предтреников является активизация процессов, способствующих увеличению мышечной массы. Предтренировочный комплекс незаменим на сушке, но при этом в последнее время все больше специалистов отмечает, что данный вид спортивных добавок можно употреблять и женщинам, и девушкам. Предтреник для похудения мало отличается по составу от привычного (за исключением чуть большей концентрации жиросжигателей), но вот схема его приема и тренировочный процесс могут разниться.

Как принимать предтренировочный комплекс?
Как же нужно пить предтренировочный комплекс? Чаще всего предтреники пьют за 15-20 минут до тренировки, разбавляя добавку водой. Однако специалисты сходятся во мнении, что прием предтреника должен происходить только в тренировочные дни и общее количество приемов не должно превышать два раза.

Предтреники нельзя употреблять каждый день, если в их состав входят вещества, стимулирующие психику. К числу таких веществ можно отнести:

кофеин;
гуарану;
герань.
Подобный состав – отличный помощник в тренировках, но все дело в том, что организм может привыкнуть к поступлению энергии посредством употребления дополнительных препаратов. После того, как спортсмен откажется от предтреников, могут наблюдаться определенные трудности с протеканием метаболических процессов, особенно, при условии злоупотребления бустерами. Именно поэтому рекомендуем крайне внимательно отнестись к рекомендованным правилам и дозировкам, заявленным производителем.

Вред и польза предтренировочных комплексов
Вред и польза предтренировочных комплексов – это вопрос, который волнует каждого, кто решился принимать подобный спортпит. Поскольку в состав добавки входит множество активных веществ, организм спортсмена быстрей готовится к физическим нагрузкам – растет объем энергии, увеличивается интенсивность тренировок и улучшается самочувствие в целом. Также среди положительных эффектов можно выделить:

возбуждение нервной системы и активизацию всех процессов;
улучшение кровообращения в мышцах;
стимуляция физической активности;
повышение ментальной концентрации.
С другой стороны, ввиду того, что состав предтренировочных комплексов включает стимулирующие ЦНС вещества, врачи настоятельно не рекомендуют использовать добавки людям старше 40 лет, а также тем, кто имеет проблемы с сердечно-сосудистой системой и испытывает нервные расстройства.</Значение>
						<Тип>text</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение>blog_files/iblock/5c3/o2esu96itqmxqx0m9oi0x6flgrbw66gx/Kak-nakachat-bitseps.webp</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>19742</Ид>
				<Наименование>Кроссфит</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Группы>
				</Группы>
				<Картинка>blog_files/iblock/089/6kvef0x2gl7p0gdmw9l1599c13lfsg05/crossfit-trenirovki.jpg</Картинка>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение>krossfit</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>50</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2023-02-06 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>Сегодня в качестве физической подготовки существуют разные виды кроссфита в зависимости от предназначения: он применяется в боевых и охранных подразделениях, правоохранительных органах, пожарных частях, на курсах самообороны, в качестве тренировочного сета у спортивных команд. Существуют также специализированные варианты с щадящими программами для пожилых людей, беременных женщин и детей.
Источник: https://cross.expert/dlya-nachinayushih/chto-takoe-crossfit.html</Значение>
						<Тип>text</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_DETAIL_TEXT</Ид>
						<Значение>Кроссфит прежде всего направлен на увеличение силы и выносливости организма. CrossFit Inc., характеризуя этот вид спорта, определяет его как постоянно варьируемые функциональные движения, выполняемые с высокой интенсивностью в различных временных интервалах. Это комплекс упражнений, длящийся в общей сложности от 15 до 60 минут, включающий в себя чаще всего сразу несколько разнообразных физических упражнений на задействование разных групп мышц. Вот что значит кроссфит в фитнесе — это разнонаправленное самосовершенствование тела и силы воли.

О том, что такое кроссфит-тренировка и какие основные сеты она в себя включает, мы поговорим более подробно дальше. В его основы входит несколько основных сетов — кардионагрузки, гимнастические упражнения и движения со свободными весами.

Так для чего нужен кроссфит? Безусловно, как и любое фитнес-направление, он преследует задачу эффективного построения тела человека, но в отличие от всех других он ставит перед собой цель создать идеальных атлетов – самых физически подготовленных людей на планете. Именно поэтому кроссфит-методика активно используется в боевых видах спорта, при тренировке специальных силовых подразделений, пожарных и других профессиональных направлениях, где физическая подготовка ставится во главу угла.

Кроссфит отлично подойдет тем, кто хочет похудеть и привести мышцы в тонус, кто хочет по-максимуму развить функциональность, аэробную и силовую выносливость. Если же ваша цель – только мышечная масса, лучше выбрать классические тренировки в тренажерном зале. В кроссфите это не ставится первой целью, при регулярных тренировках и полноценном питании вы, конечно, будете постепенно набирать массу, но этот прогресс будет заметно меньше, чем при занятиях бодибилдингом.
Источник: https://cross.expert/dlya-nachinayushih/chto-takoe-crossfit.html</Значение>
						<Тип>text</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение>blog_files/iblock/089/6kvef0x2gl7p0gdmw9l1599c13lfsg05/crossfit-trenirovki.jpg</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
			<Товар>
				<Ид>19743</Ид>
				<Наименование>Что же такое гейнер?</Наименование>
				<БитриксТеги></БитриксТеги>
				<Группы>
				</Группы>
				<Картинка>blog_files/iblock/8bf/op8rynlwgzu55g1kxdnlj63ubq6d1qt1/Prigotovlenie-sportivnogo-pitaniya.jpg</Картинка>
				<ЗначенияСвойств>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE</Ид>
						<Значение>true</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_CODE</Ид>
						<Значение>chto_zhe_takoe_geyner</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_SORT</Ид>
						<Значение>60</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_FROM</Ид>
						<Значение>2023-02-06 00:00:00</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_ACTIVE_TO</Ид>
						<Значение></Значение>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_TEXT</Ид>
						<Значение>Само слово гейнер произошло от английского “gain”, что в буквальном переводе означает “наращивать”. Как следует из названия, данный продукт используется для набора массы. К слову, не только мышечной.

Главные составляющие любого гейнера это белок и углеводы. Причем углеводная составляющая преобладает над белковой в различных соотношениях(в зависимости от конкретного продукта).

Помимо прочего, в составе можно встретить массу других полезных элементов:

— BCAA и другие аминокислоты;
— Креатин;
— Витамины и минералы;
— Полезные жиры;
— Пищеварительные ферменты и клетчатку.

Стоит отметить, что по большей части компоненты этого вида спортивного питания натуральны и безвредны для человеческого организма, и поступают из обычной пищи в течении всей жизни.

</Значение>
						<Тип>text</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_DETAIL_TEXT</Ид>
						<Значение>В чем отличие от протеина?
Несмотря на наличие в составе белка как в гейнере, так и в протеине, процентное содержание этого компонента в них разительно отличается. В гейнере он достигает максимум 50%, а зачастую данный показатель не превышает 30%, в то время как протеин состоит преимущественно из белка.

Основа гейнера это углеводы. Белковая составляющая добавляется для стабилизации процесса пищеварения, чтобы снизить скорость всасывания компонентов смеси. Также белок приходит на помощь в ферментации углеводов и помогает восполнить запасы аминокислот после тренировки.

Таким образом, закрывается потребность как в энергии, так и в строительном материале для мышечной ткани.
Для чего нужен гейнер?
Ответ на этот вопрос мы уже дали выше, однако стоит раскрыть его шире и детальней.

Ключевая ценность гейнеров в их повышенной калорийности. А избыток калорий в рационе, как мы знаем, ведет к росту массы тела. Плюс, употребление в виде коктейля снижает нагрузку на пищеварительную систему и облегчает усвоение.
Приведем тезисно плюсы от приема данной спортивной добавки:

— повышение аминокислотного и углеводного уровней при употреблении перед занятием, что позволит повысить отдачу на тренировке;

— заполнение «углеводно-белкового окна» сразу после окончания тренировки, то есть восполнение их дефицита и ускорение процесса восстановления;

— увеличение калорийности ежедневного рациона;

— использование в качестве перекуса, если нет возможности полноценно поесть или сложно употреблять необходимое количество твердой пищи, особенно при наборе массы;

— точный контроль за поступающими из коктейля в организм веществами и калориями;

— наличие дополнительных полезных веществ, что делает гейнер практически самостоятельным и полноценным продуктом питания.

Стоит отметить, что если целью ставится наращивание массы исключительно качественной, то выбирайте гейнеры с преобладанием сложных углеводов над простыми.
</Значение>
						<Тип>text</Тип>
					</ЗначенияСвойства>
					<ЗначенияСвойства>
						<Ид>CML2_PREVIEW_PICTURE</Ид>
						<Значение>blog_files/iblock/8bf/op8rynlwgzu55g1kxdnlj63ubq6d1qt1/Prigotovlenie-sportivnogo-pitaniya.jpg</Значение>
					</ЗначенияСвойства>
				</ЗначенияСвойств>
			</Товар>
		</Товары>
	</Каталог>
</КоммерческаяИнформация>
